\clearpage
\section{Resumé}
\begin{comment}
En  kort  introduktion  til  projektet  -  hvad  blev der arbejdet med og hvorfor.

•Problemformuleringen og vigtige afgrænsninger.

•Metode - hvordan angreb I problemet og hvordan realiserede I løsningen (hvem, hvad, hvornår og hvorfor)

•Hovedresultater og konklusioner – hvad kom derud af arbejde
\end{comment}

Denne rapport omhandler udviklingsarbejdet, inkluderende arbejdsprocesser, beslutninger og resultater for projektet af gruppe SE04 på 2. semester på SDUs software engineering bachelor. Projektet bygger på en problematik TV 2 står overfor, med hensyn til visning af kreditering. Det foregår på nuværende tidspunkt med traditionelle rulletekster efter endt program, som er begrænset til maksimalt at må vare 30 sekunder, hvilket skaber problematikken. 30 sekunder er ikke altid nok til at vise alle krediteringer, hvilket fører til brud på ophavsret og andre aftaler. Ydermere vil frigørelsen af de 30 sekunder kunne øge TV 2s årlige indkomst med op imod 60 millioner. Dette skaber grundlaget for projektet, som går ud på at skabe et digitaliseret system til håndtering og visning af krediteringer, som skal kunne erstatte rulleteksterne.
\\\\
Til projektet har TV 2 udleveret en case beskrivelse som gruppen har analyseret, for at komme frem til følgende probelemformulering med tilhørende underspørgsmål, samt afgrænsninger:
\\\\
\textbf{Hvordan kan vi udvikle en prototype til et krediteringssystem, der vil kunne erstatte de klassiske rulletekster efter et afsluttet program?}
%behøver vi underspørgsmål i resumé? Resuméet skal være overfladisk og hurtigt udpensle hvad dokumentet indeholder uden at gå i detaljer.
%\begin{itemize}
%    \item Hvordan er reglerne for krediteringer for danskproducerede programmer?
%    \item Hvilke informationer skal og må inkluderes i krediteringer?
%    \item Hvordan kan sådan et program gøres mest mulig brugervenligt for både seer og administrator?
%    \item Hvordan kan vi sikre et velstruktureret program, der mindsker fejl og ventetid, samt strukturere databasen således, at der undgås fejl, duplikering af værdier og null-værdier?
%\end{itemize}
\\\\
Projektet er afgrænset til udelukkede at håndtere krediteringer for dansk produceret indhold. Derudover er det målrettet til TV 2 og deres ønsker, dog bliver ikke alle krav opfyldt, og programmet er derfor kun en prototype og ikke et færdigt produkt der kan erstatte rulleteksterne.

Projektets arbejds- og udviklingsproces har fulgt de to modeller Unified Process (UP) og Scrum. Ved at følge UP har gruppen i den første fase af projektet udarbejdet et inceptionsdokumtet, hvorpå forudsætningerne for projektet blev analyseret, og i dette dokument blev der konkluderet at projektet er værd at arbejde videre på. Arbejdet i inceptionsfasen dannede yderligere grundlagt for udviklingsarbejdet i den efterfølgende fase.

Videre fik gruppen gennem MoSCoW-modellen også styr på hvilke funktioner der skulle prioriteres når softwaresystemet skulle kodes. Gruppen gjorde brug af de udspecificerede krav og MoSCoW-modellen til at skabe brugsmønster-diagrammer og derefter UML-diagrammer som skulle agere plantegning for systemet.
\\\\
Under udviklingsarbejdet har gruppen opnået en række af de målsætninger, der blev sat ved projektets start, og gruppen formåede at bygge systemet op med en velstruktureret lagdelt arkitektur. Dog er systemet ikke fuldendt og er kun en prototype til et endeligt program der skal erstatte de traditionelle rulletekster.
